\begin{aufgabe}[H10T1A1]
	Sei \(G\) eine Gruppe, \(N \trianglelefteq G\) mit \(|N| = 5\) und \(\nicefrac{G}{N} \cong S_3\). Zeigen sie:
	\begin{enumerate}[a)]
		\item \(|G| = 30\)
		\item Zeigen sie, dass \(G\) einen Normalteiler von Ordnung \(15\) hat.
		\item Die Gruppe \(G\) hat mindestens drei Untergruppen der Ordnung \(10\), die keine Normalteiler von \(G\) sind.
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}
\begin{loesung}
	\begin{enumerate}[a)]
		\item \[\frac{|G|}{|N|} = | \nicefrac{G}{N}| = |S_3| = 3! = 6 \Rightarrow \frac{|G|}{5} = 6 \Rightarrow |G| = 6 \cdot 5 = 30\]
		\item Gesucht ist eine Untergruppe \(U\) mit \(|U|=15\), also mit \((G : U) = \frac{|G|}{|U|} = \frac{30}{15} = 2\).
		Laut Vorlesung gilt \((S_3 : A_3) = 2\). Wegen \(\nicefrac{G}{N} \cong S_3\) gilt es also auch in \(\nicefrac{G}{N}\) eine Untergruppe \(\overline U\) mit \((\nicefrac{G}{N} : U) = 2\). Laut Korrespondenzsatz ist \(U = \pi_N ^{-1}(\overline U)\) eine Untergruppe von \(G\) mit \((G:U) = 2\). \(\frac{|G|}{|U|} = 2, \; |G| = 30 \Rightarrow |U| = 15\). \\
		Wegen \((G:U) = 2\) ist \(U\) Normalteiler von \(G\).
		\item Für jede Untergruppe \(V\) von \(G\) gilt die Äquivalenz: \[|V| = 10 \Leftrightarrow \frac{|G|}{|V|}= \frac{30}{10}=3 \Leftrightarrow (G: V) = 3\]
		Die Gruppe \(S_3\) besitzt drei verschiedene Untergruppen \(W_1, W_2, W_3\) vom Index 3 (od Ordnung \(\frac{6}{3}=2\))
		nämlich \(W_1 = \langle (1\;2) \rangle, \; W_2 = \langle (1\;3) \rangle, W_3 = \langle (2\;3) \rangle\). Wegen \(\nicefrac{G}{N} \cong S_3\) gibt es auch drei Untergruppen \(\overline V_1, \overline V_2, \overline V_3\) vom Index \(3\) in \(\nicefrac{G}{N}\). \\
		Setze \(V_i = \pi_N ^{-1}(\overline V_i)\) für \(i = 1,2,3\). Die Gruppen \(V_1, V_2, V_3\) sind verschieden, da \(V_1, V_2, V_3\) verschieden sind und die Zuordnung \(\overline{V} \mapsto \pi_N ^{-1}(\overline{V})\) laut Korrespondenzsatz eine Bijektion ist. Außerdem gilt \((G : V_i) = (\nicefrac{G}{N}:\overline V_i) = 3\) also \(|V_i| = 10\) für \(i= 1,2,3\). Außerdem sind \(V_1, V_2, V_3\) keine Normalteiler von \(G\), da ansonsten \(\overline V_1,\overline V_2,\overline V_3\) laut Korrespondenzsatz Normalteiler von \(\nicefrac{G}{N}\) und \(W_1, W_2, W_3\) Normalteiler von \(S_3\) wären. Aber \(W_1, W_2, W_3\) sind keine Normalteiler, da die \(W_i\) drei Verschiedene 2-Sylowgruppen von \(S_3\) sind.
	\end{enumerate}
\end{loesung}